[
    {
        "question":"ما هو البحر الذي يسمى بحر القلزم؟ ",
        "answer_1":"البحر الأسود",
        "answer_2":"بحر قزوين",
        "answer_3":"البحر الأحمر",
        "answer_4":"البحر العربي",
        "right_answer":"البحر العربي",
        "level":1
    },
    
    {
        "question":"كم مرة فازت أسبانيا بكأس العالم؟",
        "answer_1":"مرة واحدة",
        "answer_2":" مرتان",
        "answer_3":"ثلاثة مرات",
        "answer_4":"أربعة مرات",
        "right_answer":"مرة واحدة",
        "level":1
    },
    {
        "question":"العالم الذي أخترع التلفون هو…؟",
        "answer_1":"الكسندر غراهام بيل",
        "answer_2":"فلهلم رونتفن",
        "answer_3":"بجوار سيكو رسكي",
        "answer_4":"جوزف برستلي",
        "right_answer":"الكسندر غراهام بيل",
        "level":1
    },
    {
        "question":"ما الذي يمكنك كسره، من غير أن تمسكه أو تلمسه؟ ",
        "answer_1":"المـاء",
        "answer_2":"الهـدوء",
        "answer_3":"الوعـد",
        "answer_4":"الصمـت",
        "right_answer":"الوعد",
        "level":2
    },
    {
        "question":"إنه يرتفع وينخفض، لكنه لا يزال غير قادر على التحرك في أي مكان، فما هو",
        "answer_1":"الحلم",
        "answer_2":"الهواء",
        "answer_3":"السلم",
        "answer_4":"الطريق",
        "right_answer":"السلم",
        "level":2
    },
    
    {

        "question":"أول دول العالم إنتاجاً للصمغ هي…؟",
        "answer_1":"نيجيريا ",
        "answer_2":"مصر",
        "answer_3":"السودان",
        "answer_4":"الهند",
        "right_answer":"السودان",
        "level":2
    },
    {
        "question":"ما هو الشيء الذي يكون أمامك دائمًا ولا تستطيع رؤيته" ,
        "answer_1":"المستقبل",
        "answer_2":"الهواء",
        "answer_3":"النور",
        "answer_4":"الظل",
        "right_answer":"المستقبل",
        "level":3

    },
    {
        "question":"في أي دولة تم أفتتاح أول مترو أنفاق في العالم؟",
        "answer_1":"فرنسا",
        "answer_2":"إنجلترا",
        "answer_3":"ألمانيا",
        "answer_4":"إيطاليا",
        "right_answer":"إنجلترا",
        "level":3
    }
    ,
    {
        "question":"اللون الذي لا يمكن للنحل رؤيته هو اللون…؟",
        "answer_1":"الأبيض",
        "answer_2":"الأسود",
        "answer_3":"البرتقالي",
        "answer_4":"الأزرق" ,
        "right_answer":"الأبيض",
        "level":3
    }
    ,
    {
        "question":"يعرف علم دراسة أنشطة أعضاء الجسم ووظائفها بـ..؟",
        "answer_1":"علم الطب البيولوجي",
        "answer_2":"علم الطب الفسيولوجي",
        "answer_3":"علم الطب الايثلوجي",
        "answer_4":"علم الطب الحيوي",
        "right_answer":"علم الطب الفسيولوجي",
        "level":4
    },
    {
        "question":"الطائر الوحيد الذي يستطيع تمييز اللون الأزرق هو ….؟",
        "answer_1":"البومة",
        "answer_2":"الهدهد",
        "answer_3":" الغراب",
        "answer_4":"الصقر",
        "right_answer":"البومة",
        "level":4
    },
    {
        "question":"أنا طويل عندما أكون صغيراً، وأنا قصير عندما أكبر، ما أنا؟",
        "answer_1":"الشمعة",
        "answer_2":"العمر",
        "answer_3":"المستقبل",
        "answer_4":"الطريق",
        "right_answer":"الشمعة",
        "level":4
    },
    {
        "question":"رجل كان بالخارج تحت المطر بدون مظلة أو قبعة ولم تتبلل شعرة واحدة من رأسه",
        "answer_1":"لأنه اصلع",
        "answer_2":"يمسك ب شمسية",
        "answer_3":"لا يوجد مطر",
        "answer_4":"يرتدي قبعة",
        "right_answer":"لأنه اصلع",
        "level":5
    },
    {
        "question":"أنا دائما جائع وسأموت إذا لم يطعموني، وأموت لو سقوني، ما أنا؟",
        "answer_1":"السمك",
        "answer_2":"السم",
        "answer_3":"الحريق",
        "answer_4":"الجـائع",
        "right_answer":"الحريق",
        "level":5
    },
    {
        "question":"ما هو الذي إذا نطق اسمه كسر؟.",
        "answer_1":"الوعد",
        "answer_2":"الصمت",
        "answer_3":"الهدوء",
        "answer_4":"الحلم",
        "right_answer":"الصمت",
        "level":5
    }

    
]